# Desafio da semana #3

```js
// Declarar uma variável qualquer, que receba um objeto vazio.
var carro = {};

/*
Declarar uma variável `pessoa`, que receba suas informações pessoais.
As propriedades e tipos de valores para cada propriedade desse objeto devem ser:
- `nome` - String
- `sobrenome` - String
- `sexo` - String
- `idade` - Number
- `altura` - Number
- `peso` - Number
- `andando` - Boolean - recebe "falso" por padrão
- `caminhouQuantosMetros` - Number - recebe "zero" por padrão
*/
var pessoa = {
         nome: 'Paulo', 
         sobrenome: 'Silvestrin', 
         sexo: 'Masculino',
         idade: 29,
         altura: 1.70,
         peso: 85,
         andando: false,
         caminhouQuantosMetros: 0
        }

/*
Adicione um método ao objeto `pessoa` chamado `fazerAniversario`. O método deve
alterar o valor da propriedade `idade` dessa pessoa, somando `1` a cada vez que
for chamado.
*/
pessoa.fazerAniversario = function(){
  pessoa.idade++;
};

/*
Adicione um método ao objeto `pessoa` chamado `andar`, que terá as seguintes
características:
- Esse método deve receber por parâmetro um valor que representará a quantidade
de metros caminhados;
- Ele deve alterar o valor da propriedade `caminhouQuantosMetros`, somando ao
valor dessa propriedade a quantidade passada por parâmetro;
- Ele deverá modificar o valor da propriedade `andando` para o valor
booleano que representa "verdadeiro";
*/
pessoa.andar = function(qtdeMetros){
... pessoa.caminhouQuantosMetros += qtdeMetros;
... pessoa.andando = true;
};

/*
Adicione um método ao objeto `pessoa` chamado `parar`, que irá modificar o valor
da propriedade `andando` para o valor booleano que representa "falso".
*/
pessoa.parar = function(){
... pessoa.andando = false;
};

/*
Crie um método chamado `nomeCompleto`, que retorne a frase:
- "Olá! Meu nome é [NOME] [SOBRENOME]!"
*/
pessoa.nomeCompleto = function(){
... return 'Olá! Meu nome é '+pessoa.nome+'   '+pessoa.sobrenome+'!';
};

/*
Crie um método chamado `mostrarIdade`, que retorne a frase:
- "Olá, eu tenho [IDADE] anos!"
*/
pessoa.mostraIdade = function(){
... return 'Olá, eu tenho '+pessoa.idade+' anos!';
};

/*
Crie um método chamado `mostrarPeso`, que retorne a frase:
- "Eu peso [PESO]Kg."
*/
pessoa.mostraPeso = function(){
... return 'Eu peso '+pessoa.peso+' KG!';
};

/*
Crie um método chamado `mostrarAltura` que retorne a frase:
- "Minha altura é [ALTURA]m."
*/
pessoa.mostrarAltura = function(){
... return 'Minha altura é '+pessoa.altura+'m';
};

/*
Agora vamos brincar um pouco com o objeto criado:
Qual o nome completo da pessoa? (Use a instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta retornada)
*/
pessoa.nomeCompleto(); //Paulo Silvestrin

/*
Qual a idade da pessoa? (Use a instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta retornada)
*/
pessoa.mostraIdade(); //Olá, eu tenho 29 anos!

/*
Qual o peso da pessoa? (Use a instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta retornada)
*/
pessoa.mostraPeso(); //Eu peso 85 KG!

/*
Qual a altura da pessoa? (Use a instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta retornada)
*/
pessoa.mostrarAltura(); //Minha altura é 1.7m

/*
Faça a `pessoa` fazer 3 aniversários.
*/
pessoa.fazerAniversario();
pessoa.fazerAniversario();
pessoa.fazerAniversario();

/*
Quantos anos a `pessoa` tem agora? (Use a instrução para responder e
comentários inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta
retornada)
*/
pessoa.idade(); //32

/*
Agora, faça a `pessoa` caminhar alguns metros, invocando o método `andar` 3x,
com metragens diferentes passadas por parâmetro.
*/
pessoa.andar(10);
pessoa.andar(5);
pessoa.andar(20);

/*
A pessoa ainda está andando? (Use a instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar qual foi a resposta retornada)
*/
pessoa.andando; //true

/*
Se a pessoa ainda está andando, faça-a parar.
*/
pessoa.parar();

/*
E agora: a pessoa ainda está andando? (Use uma instrução para responder e
comentários inline ao lado da instrução para mostrar a resposta retornada)
*/
pessoa.andando; //false

/*
Quantos metros a pessoa andou? (Use uma instrução para responder e comentários
inline ao lado da instrução para mostrar a resposta retornada)
*/
pessoa.caminhouQuantosMetros; //35

/*
Agora vamos deixar a brincadeira um pouco mais divertida! :D
Crie um método para o objeto `pessoa` chamado `apresentacao`. Esse método deve
retornar a string:
- "Olá, eu sou o [NOME COMPLETO], tenho [IDADE] anos, [ALTURA], meu peso é [PESO] e, só hoje, eu já caminhei [CAMINHOU QUANTOS METROS] metros!"

Só que, antes de retornar a string, você vai fazer algumas validações:
- Se o `sexo` de `pessoa` for "Feminino", a frase acima, no início da
apresentação, onde diz "eu sou o", deve mostrar "a" no lugar do "o";
- Se a idade for `1`, a frase acima, na parte que fala da idade, vai mostrar a
palavra "ano" ao invés de "anos", pois é singular;
- Se a quantidade de metros caminhados for igual a `1`, então a palavra que
deve conter no retorno da frase acima é "metro" no lugar de "metros".
- Para cada validação, você irá declarar uma variável localmente (dentro do
método), que será concatenada com a frase de retorno, mostrando a resposta
correta, de acordo com os dados inseridos no objeto.
*/
pessoa.apresentacao = function(){
   var sSexo = "o ";
   var sIdade = " ano";
   var sMetros = " metros";

   if (pessoa.sexo === "Feminino"){
     sSexo = "a ";
   }
  
   if (pessoa.idade > 1){
     sIdade = " anos";
   }
   
   if (pessoa.caminhouQuantosMetros === 1){
     sMetros = " metro";
   } 

   return "Olá, eu sou "+sSexo+ pessoa.nome+" "+pessoa.sobrenome+", "+
          "tenho "+pessoa.idade+ sIdade+", "+pessoa.altura+", meu peso é "+pessoa.peso+
          " e só hoje, eu já caminhei "+pessoa.caminhouQuantosMetros+ sMetros+ "!";
};

// Agora, apresente-se ;)
?
```
